**Windows
Mail**是[微軟開發的電子郵件應用程序](../Page/微軟.md "wikilink")，起源可以追溯到Windows
Vista早期版本中包含的預發布版本的Outlook Express 7，後來以其代號Longhorn而聞名。此版本的Outlook
Express引入了對用戶界面的各種更改，並依賴WinFS來管理和存儲聯繫人和其他數據。在保留對郵局協議（POP）和Internet郵件訪問協議（IMAP）電子郵件協議的支持的同時，Outlook
Express 7不再支持HTTP，這是Windows Mail繼承的遺漏。

## 功能

Windows Mail的用戶界面已更改，以匹配Windows Vista的外觀。某些界面功能是從Microsoft Outlook
2003導入的，包括右側的閱讀窗格。已添加微軟幫助組，這是微軟新聞組的預配置鏈接。在標準新聞組功能之上已經分層了一些附加功能，以將各個線程標記為問題或已回答的問題。也可以對帖子進行評級。

如果服務器的域名解析為IPv6，則Windows Mail使用IPv6。

郵件現在存儲在單個文件中，而不是存儲在單個數據庫文件中。基於可擴展存儲引擎的事務索引數據庫實現了實時搜索，並提高了存儲數據的穩定性和可靠性。如果損壞，可以從郵件文件重建索引。帳戶設置信息不再存儲在Windows註冊表中。它與郵件本身一起存儲，從而可以在一個步驟中將整個Windows
Mail配置和郵件存儲複製到另一台計算機。

添加了貝葉斯垃圾郵件過濾和頂級域阻止和編碼阻止。還引入了網絡釣魚過濾器，保護用戶免受已被識別為惡意的網站的侵害。

從Windows
Mail中刪除的功能包括支持WebDAV協議、支持多個身份，收集配置和電子郵件消息，可以相互獨立地加載，但可以隨時切換、支持拼寫檢查Microsoft
Office的詞典。

Windows Mail具有基於組件對像模型（COM）的文檔化應用程序編程接口（API）。雖然它的前身Outlook
Express也有一個API，但它沒有文檔，除了簡單MAPI消息傳遞功能。

Windows Vista僅支持美國英語，法語，德語和西班牙語（國際排序）。

## 參考文獻

## 外部連結

[Category:Windows組件](../Category/Windows組件.md "wikilink")
[Category:電子郵件](../Category/電子郵件.md "wikilink")